曾助 5 示威者潛逃台灣的台灣記者：台灣真的幫不了，也不是那麼想幫你們，你們值得更好的，請另尋它路吧。

早前台灣《中國日報》引述消息報道，7 月下旬曾有 5 名香港示威者循海路偷渡至台灣，但船舶中途不夠燃料，漂流到東沙群島後被台灣海巡署截獲，被安置在高雄；持續關注香港反修例運動的台灣著名記者鐘聖雄，今日（12日）在 fb 發帖，承認曾協助 5 名示威者，在今年 7 月 18 日由香港出發經東沙抵台，但時隔兩個月這 5 人仍「扣在陸委會手上」，無法對外聯絡，「別說和（再也回不去的）故鄉父母報平安了，他們甚至連長期協助示威者的律師、人權團體都見不到。」

鐘聖雄指，除非能確保自己安全，否則示威者不應和他聯絡，又特別呼籲香港的勇武抗爭者，「如果可能的話，不要再來台灣了」，他解釋，現時水路完全不通，六月起香港水域增加大量巡邏人力，許多地點新增航拍機，「防不勝防，通行難度比起前兩個月不是一個等級。」鐘聖雄又指，如果現時在海上偷渡被捕，「乾脆一點的可能直接被滅口」，所以對早前被大陸扣押的 12 名港人，「說實話我很難判斷他們幸或不幸，因為活著被逮意味著更多折磨。」

而除了大陸當局加強巡查，他又透露抗爭者到台灣後情況亦不理想，除了極少數陸委會、海巡署人員外，再無人知道他們是否安好，過得如何，有沒有什麼想說的話，「與其說他們在台灣得到了庇護，不如說他們過得比其他偷渡者還慘，連律師都見不到。」他又表示對事態發展難辭其咎，期望透過公開此事，令有能力協助他們的人及早出手，亦希望建立一套更明確的援救機制，來幫助政治難民。

他又點名批評民進黨不如大家想像支持香港抗爭者，「他們確實做了點什麼，但他們希望我們這些知情的人全部閉嘴不要講；我們不講，就沒人知道他們做得有多麼少，反對救香港的人，又有多麼多。」他估計，「不能講」最關鍵原因是中台政治問題，但他認為中共早已知道他們在進行有關事件，所以並非「不能講」。他又批評有些只是想令香港人、人權團體和中間人與律師「閉嘴」，「所以我想告訴眾多無名無姓沒頭沒臉的香港手足們，台灣真的幫不了，也不是那麼想幫你們，你們值得更好的，請另尋它路吧」。

上年要選舉要同美帝R著數咪出黎擺個樣囉
上星期會都開埋仲唔係CONDOM咩
我上年7月已經咁講
成班傻鳩連登仔成副菜衛兵追撚住黎屌

《中國日報》（英語：China Daily），是由中共中央宣傳部主辦[1]、國務院新聞辦公室代管的一份全國性英文報紙[2]。根據北京市工商行政管理局《北京市企業信用信息網》數據，中國日報社為隸屬中央的事業單位，註冊資本為5,000萬元人民幣。

垃場不嬲都會引用藍絲左膠紅媒

究竟我地香港人做錯D咩........

比台灣政府扣查起碼一定安全

重點

立場時不時就出呢D分化報導！

事實上係
有台灣人仲幻想緊香港要追求一國兩制

要珍惜真心幫大家的人

佢嘅意思係水路太危險，咪歪曲

除左台灣 其實重有英國五眼

借住錢都要走啦手足

台灣遲下都未必安全

海路去台灣都去唔到
重有可能去歐美?
係香港分分鐘未上機都比人塔撚左

邊有其他路呀

佢一個人可以代表整個台灣？？？

條友喺聯合報做 仲紅過中國時報

咁樣走得既都係被安插罪名既人
點可能正常出到境去五眼

同埋佢政治立場都好清楚

沒收晒證件
走投無路先去台灣

重點其實係
1. 水路好撚危，一衰左俾大陸捉就大獲
2. 民進黨無你想象中咁好人

但係咁強調2

篇野講水路冇得走姐屌，吹撚到台灣共狗咁

睇上面D CAP圖都知條友政治取態係點

上面將中國日報同依個記者有聯系嗰班傻鳩係咪眼殘

但2係無錯，民進黨係本土黨，人地本身排外

中時狗報不意外

咁佢仲表達民進黨冇心幫我哋

好撚好笑 中國日報 代表 台灣 又被代表了

我想問你哋還我一個公道未

日日話我分化

大量收嘅話爆左咪好似香港人收蝗咁
始終冇主權都係咁

其實係好現實
就算大家係相同陣線 但無利益
點解要幫我地？ 美帝就話家大業大錢多
又要選舉又要搶佔輿論同打中共

但台灣人唔同 佢地其實從來對香港人都無咩好感
選舉又完晒 又有美帝係咁助養佢地
我諗唔到有咩理由 佢地會肯冒更多風險幫我地

唔係狗唔狗既問題
係現實 只不過因為政治正確
唔可以講出口

standnews

中國日報

見到 中國日報 4個字都知咩事

exactly

其實佢地都唔幫，都唔知應唔應該仲咁政治正確

其實佢係咪講緊黀話

支那日報

分化新聞
總之不論幫到幾多
都非常感激台灣既幫助

你係咪狗嚟

呢條友台灣五毛黎架

支那日報 乜料

立場乜野垃圾新聞都轉載

香港人應該集資 買個島/地方

1.做唔方便的野
2.留個地方比唔方便的人

都話台狗信唔過架啦

中共中央宣傳部代表咗台灣

希望手足平安

正視聽：

《中國日報》（英語：China Daily），是由中共中央宣傳部主辦、國務院新聞辦公室代管的一份全國性英文報紙。 根據北京市工商行政管理局《北京市企業信用信息網》數據，中國日報社為隸屬中央的事業單位，註冊資本為5,000萬元人民幣。

共狗黎架

叫人唔好舉美國旗又係咪分化？

睇清內文啦

Pin

仲要係中共報章的記者

點解咁多人內文都未睇清楚就回POST
個中國日報根本唔關事

再睇返#2
笑閪死

見到中國日報已經無心機睇落去

台灣大把台奸，食支那人飯

唔出奇！
台灣從來都唔係同路人，一廂情願嘅諗法好危險！

你收皮啦 有邊個唔撚知你係五毛契弟

我出呢啲post比人話五毛

星星為被捉位置，其實應該是公海？另外兩點綠色是佳蓬和針頭岩

#146030 舊街角
呢隻五毛成日改名
唔好比佢洗到底

幫過手都唔會咁大聲講野啦

但嗰個報導係陳述事實個記者只係承認上面個報導係真有咩問題

中國日報
此post已完

呀樓主你不如直接好似隔離po直接出條友嘅Facebook文啦
依家條條傻鳩都以為個記者同中國日報有關係

中國日報 話有幫就有幫咩 就算台灣幫左 唔通大大聲話你知咩 我係手足都唔會咁出位同人講我成功左 好安全啦

由始至終覺得台灣都是不可相信的人及地方，佢哋應該話知你死啦！唔好再旨意呢班人,等共產黨幫佢手做一國兩制的國家

#131282

突發：羅冠聰退出港島區初選，呼籲支持者票投袁嘉蔚

#9 回覆

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

睇返個台灣記者原post重好啦

成班唔撚睇字，佢係講緊台灣政府做得唔夠多，唔夠好呀。
原文呀

先說結論，今年 7/18 由香港出發經東沙抵台的五名香港反送中抗爭者，現在人還被扣在陸委會手上；打從抵達高雄到現在近兩個月，他們沒有任何對外聯絡管道，別說和（再也回不去的）故鄉父母報平安了，他們甚至連長期協助示威者的律師、人權團體都見不到。換句話說，從這群逃難者抵台後，除了極少數的陸委會、海巡署人員外，就再也沒人知道他們是否安好，過得如何，有沒有什麼想說的話。與其說他們在台灣得到了庇護，不如說他們過得比其他偷渡者還慘，連律師都見不到。
陸委會在被媒體詢問此事時，雖然沒有承認，但也沒有否認過。我之所以現在證實此事，是因為我就是將他們帶來台灣的主要協助者，如今事態的發展與當初想像不同，坦白說我難辭其咎，也對他們非常過意不去，所以將此事公開，讓能幫上他們的人得以及早出手。
更重要的是，需要幫助的遠不只這五人，我們需要建立一套更明確的援救機制，來幫助這些政治難民。
＊＊＊
要寫下這些話之前我猶豫了非常久，可能是一個月或至少半個月，諸多考量恕我無法說明。然而一想到我拖得越久，就有人在無盡的等待中折磨越深，就還是覺得，我必須說。
首先，我想向香港的勇武抗爭者們說，如果可能的話，不要再來台灣了。
選在現在才說這些，是仔細考慮過的。一來是，此途多險，我和朋友討論過，水路已完全行不通。且不論中國情報人員在上半年大量進駐香港，六月起香港水域也增加了大量巡邏人力，朋友甚至說，許多地點新增了空拍機，防不勝防，通行難度比起前兩個月不是一個等級。現在如果在海上被捕，乾脆一點的可能直接被滅口，至於前陣子因為行事太高調而走漏風聲，在福建外海被捕的12人，說實話我很難判斷他們幸或不幸，因為活著被逮意味著更多折磨。
更關鍵的是第二點－民進黨真的不如大家想像得挺香港抗爭者。我必須強調，我不是要批評民進黨打嘴砲消費香港什麼事也沒幹，正好相反，他們確實做了點什麼，但他們希望我們這些知情的人全部閉嘴不要講；我們不講，就沒人知道他們做得有多麼少，反對救香港的人，又有多麼多。當然，這個「不能講」背後有很多考量，最關鍵的當然是中台政治問題。我在腦海裡反覆想這些問題幾個月，也和幾個清楚內情的人談過，結論是，其實中共知道我們在幹的絕大部分的事，所以有些事情不是那麼不能講。
特別讓人不爽的是，某些叫我們要「絕對保密」的人，其實也沒在保密。他們圖的，是香港人閉嘴，人權團體與律師閉嘴，像我這樣的中間人閉嘴，唯獨他們能有話語權。他們會說，很多事只能做不能說；但我必須說，幾個月來我感受到的，只有「不能說」，卻沒有看到誰做了很多。
所以我想告訴眾多無名無姓沒頭沒臉的香港手足們，台灣真的幫不了，也不是那麼想幫你們，你們值得更好的，請另尋它路吧。
現階段我能說的就是這樣，那些因為此文而心頭一驚的人們，毋須緊張，不該說的我一個字也不會再說。我唯一期待的，是你們儘速將幾個月來抵台的示威者們照顧好，也讓心急如焚的人權團體們能有協助的空間，不要再以你們的大局之名，掩飾自己的不足。我以為，此時我們求得不應該是面子與政治算計，而是真正能幫到受難的人。
前幾天夜裡特別難過，找機會問了人權團體的朋友：「Ｏ律師什麼時候能見到香港朋友們？」
「我們也很想知道。」他說，滿是無奈。
最後，除非你能確保安全，否則別與我聯絡。

引用中國日報
第一行就已經唔掂

成班懵撚唔睇清楚內文以為鐘聖雄係中國日報記者

聲援12手足 懇請民陣/集會團隊入紙大遊行

推

共你老母狗

小心比啲崇台狗話破壞港台關係啊 台灣囉香港過橋嚟拉票渣 連登仔真係失億到十幾年嚟香港串過馬撚果陣點睇台灣 班台狗點會對香港有曬感情 香港人唔好on9到見人就奶到成隻狗咁 咩奶茶同盟白俄羅斯日本呢啲真係打下飛機用就算 比啲心力係班鬼度仲好啦

公道講黃台仰去德國都要住咗勁奈難民營等審批
咁既時勢唔通check都唔check叫自己香港人就放曬入嚟台灣咩

香港人錯在太天真
世界係美好 但人不是善良

台灣中國時報=大公文匯

真，隨時過幾年又要走難走多一次

明明台灣早過五眼宣佈會有人道方案幫香港人
又開左個辦公室

點知五眼做哂野台灣都未有任何細節

又一個on9唔睇字

嗰個人自己po facebook講

五毛又開始分化港台

人哋根本唔想幫你班支那人
台灣人一直當香港人係支那人

睇#19
訪問個五毛，咁答不意外

睇#19
呢個台灣五毛黎

台灣移民政策自從民進黨之後愈黎愈緊
甚至係香港送中事件後，佢地係年頭迅速將投移條件加辣
睇到台灣政策唔希望咁多人去台灣

我好鍾意台灣
但以事論事 政策係反映佢地真實既想法

國際層面要贏光環梗係講話幫香港
但睇政策先最實際

拉

真心你呢啲郁啲就話分化嘅人真係好撚on9
佢而家咁走出嚟屌變相逼民進黨做更多嘢支援
同埋一有持唔同意見就屌分化屌乜屌物同啲19小粉紅有咩分別

估唔到你都係唔撚睇字既
內文都唔撚睇 打句咁既野

睇完
1. 水路走危險
2. 民進黨當你地係condom

1 係真既, 2 好明顯有偏見

BBBBBBBBBBBBBB
P牌五毛 最近無咗個P
留意五毛新風向 分化香港同台灣追擊蔡英文

—————-五毛post懶人線————-

分化港台post
台狗,我屌你老母!

分化港台post
台灣人根本當你香港人係仇人 話你乞兒

分化post
BNO平權後走唔走

分化港台post
香港2350名學生被捕 學生團體籲台提供庇護 受邀出席記者會的台灣政府官員無一人到場

袋住先post
先雙普選後23條 制唔制?

失敗post 吹移民
一齊撤退啦

分化post
真係要諗方法處理啲南亞人

最後呼籲各位善用起底
一日出十鳩個post 起勢帶風向
狂出批鬥post 又拉行動post
順手就block咗呢d五毛
積極d好似我咁 先追再block
得閒就入post提醒下手足

水路危左好多呢點我認同 合理推斷

其他都係冇evidence嘅9up聽住先

條友眾人皆醉我獨醒咁懶叻
好撚好笑

勁多分化撚衝入黎如獲至寶
點會俾標題撚fake左

推呢個

真心樓上班人係咪expect台灣會為香港難民向中共宣戰？
低調處理 比佢地先有個容身之所以經好好

又係藍蛆

屌,仆街...........

應該要pin

屌你地 個記者唔係做中國時報架 有無睇內文 立場都係用個記者既fb post寫文 睇下內文先發表偉論啦

台灣講真 咁近中共 收緊好正常姐

立場quote 中國日報係話7月上旬有港人經水路黎台灣姐，成篇重心都係個台灣記者講嘅內容，覺得依家好難幫人著草去台灣同台灣當局做到唔夠
Btw 立場篇野第一段就quote 中國日報 都真係幾趕客

而家已經係好難移

唔怪得咁撚多浮屍

即使台灣唔做任何野，都無錯

佢大大聲屌緊民進黨有無諗過其實搞撚死而家喺嗰邊啲手足先
台灣幾撚多共諜大家都知嫁啦，低調處理又唔撚得咩

做聯合報 仲紅過 中時

其實咪又係奶美，但又唔想得罪支那

食哂兩家茶禮，我諗唔到有咩理由幫台灣辯護，都係仆街黎

錯在相信台灣

你睇下蔣介石點對外省人就知咩事

而且台灣人不嬲唔鐘意港仔

利申：一直反對去台灣,去英國啦

UST南亞仔 用下你個死人腦 睇內文啦好冇？

呢個世界唔係二分法架
唔係屌泛民就係藍
唔係屌民進黨就係共

唔好再幫台灣人兜

立場唔報吓港人港地啲新聞嘅

個記者係咪真係有幫手 幫幾多都未知 佢屌民進黨都唔知咩居心 退一萬步 俾國民黨執政 老早就交人俾中共啦 仲會同你磨

無錯
所以走佬真心唔係講玩
比人周到仲慘撚過坐十年

最分化咪就係你呢d人

好癲依家一有呢類新聞
就空群而出

呢個係今日風向 已經2個post 老實 走到嘅手

足未必會咁張揚

熱狗現形記

我都同意 水路危險 但我真係唔同意佢屌民進黨嘅嘢⋯ 啲國民黨人真係成日出屎橋⋯ 大佬啊 公開身份 一陣統促黨/新黨去搞佢地咪pk

做過姐 我唔會睇佢舊時做過咩
但佢咁屌民進 其實係咪真心想幫手就真係唔知

此post已完

佢地係咪覺得台灣好撚少共諜，所以可以9up唔駛本

佢而家仲做緊

幾肯定唔係 睇#19就知條友深藍

原來屌民進黨 就等如 想俾國民黨執政

因為台灣捉到都係坐幾年

支那人黎架屌你老母

立場記者中時中国日報不分做乜鳩

而家國民黨真係紅得好誇張

香港都好多共諜 大家最好唔撚好講野

一個記者代台灣政府講嘢

仲要係反民進黨嘅

9唔搭8

p牌仔唔識廣東話就咪撚上連登啦

自己睇下台灣人點講

其實用瘦肉精去屌民進黨 e d人政治智商係0 對國際形勢更加係完全唔熟識 如果你走去聽去意見 咁祝福你

ptt 滲透一樣嚴重

他們會說，很多事只能做不能說

呢句咁撚熟嘅

明明應該隱性埋名既時候 on99走去叫人維權 真心比個服佢

錯在不知道這個世界有多黑暗
而大多數人出世已適應住喺黑暗裏

Pin依個

你check下鐘聖雄fb先
唔係逢親台灣記者就係好野

有時唔熟真係唔好太武斷

冇乜其他路
特別有案在身出唔到境個D
唔坐大飛去得邊呀
坐去東南亞更加冇人接應更加危更加唔知點
台灣雖然冇心認真幫 但你要有其他更好選擇先得㗎
走定留自己考慮啦

《中國日報》

五唔五毛就唔知

但事實的確台灣政府明言唔歡迎偷渡而且東沙島嚴格封鎖

而且開出黎收留條件比英國差

台灣個底又唔好

你不如話全部台灣網站都比人滲透

得啦得啦
呢個係立場新聞直接訪問鐘聖雄
佢只係確認中國日報引述既消息係真
駛唔駛屌埋鐘聖雄係共諜啊

有人歡迎偷渡？

綠又唔得藍又唔得
咪姐係台灣熱狗

民進黨幫到盡，人地都有自己既野要考慮

事實上差唔多啦

香港都差唔多啦 唔出奇呀

ptt = 高登
收成期廢老集中地

可能佢地係分化撚呢

後段分化緊話民進黨唔想幫香港人。我覺得係老屈。如果係真，燒山呢d一早會出聲大鬧。

美國

定係國運昌隆黨啲fans

蔡英文未選之前，有個台灣妹同我講，綠營根本都唔點樣理港澳嘅事務
香港打咗差唔多半年，選之前先至突然之間特別關注香港丶話同香港人企埋一齊拎光環

莫講話移民政策，睇埋佢今年點樣放港澳學生入嚟，係點樣幾唔情願（其他地區嘅僑生，比香港爆得更加勁嘅東南亞地區，係響大概四月已經入到台）

你都已經知道根本台灣其實對港事務嘅嗰個態度，絕對唔係連登仔吹捧到咁神聖

不過依家個風氣係響連登話台灣政府有啲乜嘢嘅問題，都已經即刻俾人地鬥到係五毛/蓝尸/支那派來嘅打手

咁又唔好話香港人冇錯
1．彭定康講明 香港97前如果有50人萬遊行 今日可能冇回歸e回事
2．陳巧文 唔好講當年有冇人撐佢咁偉大 又曾經幾多人落井下石？
3．高鐵果陣香港人用腳投左票
4．北京奧運 香港人投左票
5．梁天琦入獄 香港人有出過聲？
香港人只係2019年先覺醒 講句難聽d 2020年今日 香港人只係還緊債

個重根本唔係瘦肉精到
我想講既係 唔好下下都屈人係共 屈人國民黨

1979年生，彰化縣溪州鄉人。曾任莫拉克獨立新聞網、PNN公視新聞議題中心特約記者，現在游手好閒。

1、沒有正式記者身分
2、沒有經過正式查證

持續關注香港反修例運動的台灣著名記者鐘聖雄，今日（12日）在 fb 發帖，承認曾協助 5 名示威者，在今年 7 月 18 日由香港出發經東沙抵台，但時隔兩個月這 5 人仍「扣在陸委會手上」，無法對外聯絡，「別說和（再也回不去的）故鄉父母報平安了，他們甚至連長期協助示威者的律師、人權團體都見不到。」
他並沒有說明是如何查證

帶夠風向未

世上無一個國家會公開講歡迎偷渡
人地總統開晒綠燈，俾大家留低讀書
而且英國根本未講過收留條件，bno5+1嘅細節都未公佈

屌你老母又9up當事實
帶風向，blocked

呢隻台灣5毛抹黑手足

個重點係佢既政治智商度
係e件事上 隱姓埋名係岩 公開先係不智

唔係屌民進黨就係共架啦
咁時代力量點計

係我眼中全世界都係五毛

海路被封應該係真，但上面講咩台灣R完美國著數就唔理，似係流。功利講，台灣國防外交經濟全部係要美國一直長期幫拖，唔會有幫完的一日。而且幫香港人對民進黨冇乜大損失，一早同中共反哂面。

唉.............

國運昌隆黨

但由立場出，真係呃到人。

中國日報呀上面果班盲閪

算係咁啦依家有得走

又唔使咁徧激
自己放時間落去分析

弱智港豬係咁上下
唔入集中營唔會知錯個種
上年屌到而家都唔撚化

Pin呢段

「民進黨幫到盡」
佢就係講緊政府做得唔夠

無，我只係想大家見到中國日報引用，就唔睇落去…又誤解咗個記者啫。

我支持民進黨 低調行事架 唔通講到明會收容偷渡犯咩 中共仲唔個個月派臥底去偷渡？
而我都懷疑佢係咪想借依樣野去打擊民進黨 所以講就算俾國民黨上場 都未必會做得好

台灣大把藍絲廢佬啦
一定幫你香港人咩

明白了即係，台灣報吋畀大陸知有人偷渡著草

班傻鳩係咁 上年已經開始做菜衛兵

民進黨一早企老美果面，台灣開到口如果中共開拖連打仗都奉陪，仲怕？以為依家執政係國民黨?

好撚醒啊
佢係話中國日報報道12位手足被捕
之後成篇文都唔係中國日報
唔好睇得一行就如獲至寶咁啦

仲咁多人信。

歐洲啲難民好似都係偷渡架喎

係廢老既債要而家後生既還
建議直接參考日本優秀文化楢山節考

97年之後既時間，本身就係借翻黎
上一輩咩都無準備，煮到埋嚟就食，其實無得怨
個d笑9人坐移民監既長輩直頭係弱智抵撚死無資格生仔

係，講親就變五毛

係呀係呀
叫民進黨 宣戰啦 講經咩

大外酸

支那日報？

Come on James

分化無用就唔會有人曬錢分化

台灣會有中國日報？
呢篇係咪假新聞？

pin

就算唔FC條友背景都知中國日報係大公文匯隊友喇，咁多五毛幫手撥火？

希望大家去睇咗原文 睇埋曾係咩料再講分化 五毛 共狗之類嘅野

佢做嘅野 可能比9成兒登仔做嘅更多 為香港出更多力 even佢只係一個台灣嘅公民記者

佢今日講 係想大家知道 民進黨講一套做一套 競選時講嘅撐香港 今日被冷處理 亦都講埋水路唔再可行 就算可行亦同坐監冇分別

連見律師同報平安都唔可以

冇辦法合法地走嘅手足 請唔好再諗台灣 直至佢立難民法/民進黨正視呢個問題

原來又係五毛分化post

算乜野煮埋黎 196X支那已經係聯合國郁手
1984中英聲明
成十鳩幾年時間可以抗爭
班廢老賤畜就賤畜 冇借口

佢哋個邏輯其實同「愛中國就要愛共產黨」有異曲同工之妙

你屌台灣政府即係等於屌緊民進黨，你就係企響民進黨對面嘅國民黨支持者，即係共諜

大佬我唔認同民進黨一d政策，唔代表我支持丶認同國民黨㗎

垃圾新聞，立場唔該報到正面既新聞，成撚日報d負面影響軍心新聞

特別讓人不爽的是，某些叫我們要「絕對保密」的人，其實也沒在保密。他們圖的，是香港人閉嘴，人權團體與律師閉嘴，像我這樣的中間人閉嘴，唯獨他們能有話語權。他們會說，很多事只能做不能說；但我必須說，幾個月來我感受到的，只有「不能說」，卻沒有看到誰做了很多。

個作者就係知啲野，然後否定你講既依句野

所以我咪話抵死
上一代既債，我地而一代，下一代要還

今時今日要獨立思考下啦

連登好易帶到風 唸方法最緊要幫到手足

哂氣啦
連登仔靜係識將台灣佬當自己親生老豆
人地係人係鬼都搞唔清楚

台灣幫過香港咁多，大家有眼睇
呢Ｄ紅媒唔會分化到

認真定講笑 侵侵之前起牆封9邊境喎

係呀
所以我意思係就算台灣人同小英把口講到幾咁幫香港人
但國策反映佢地實際上反而係更加收緊
有錢想投移既同無錢奶野偷走既手足，都一樣唔多野幫，甚至相反唔歡迎

呱吉 （邱威傑，台北市議員，youtuber)

今年大選前，我幫非常多民進黨候選人站台，從蔡英文總統到各選區的立委候選人，有的競選活動甚至直接就把舞台標題叫做「反送中，撐香港」。我就跟著這些民進黨候選人一起喊著撐香港。

不論什麼理由，什麼國際現實啊、匪諜確認之類的，這個我們不是不懂，但是我們既然都站起來喊了口號就該做點什麼，不是嗎？至少我一直是這樣期許。

鐘聖雄在過去兩年來，用各種合法非法手段往返香港台灣，運送物資與人員，做了很多事情。他過去一年也隱忍許多，沒公開說過一句重話，如今他感到失望，發表第一線的看法，我不認為這些挺政府的鍵盤俠憑什麼在電腦螢幕後面輕鬆講一句說「你們不懂國際現實」，你們才是一群口號的巨人、行動的侏儒。

原文裡面就說了，隔離也罷、低調也好，但是我們對待這些政治難民，真的有做到公平嗎？說什麼偷渡客，他們比偷渡客的對待還慘，見不到律師，也無法跟父母報平安。

說什麼撐香港，只是把人家當成國家安全的包袱而已。那你一開始到底喊這些口號是為了什麼？

在這個時刻說風涼話，台灣幫不了你們。那又幹嘛期望台海戰爭時，美國幫台灣一把？覺得靠自己就打贏台海戰爭囉？就能獨立保台囉？

你要知道在美國，一樣是一堆跟你們長相相似的酸民在喊著幹嘛送美國年輕人去國外赴死。「亞太地區的和平干我們屁事？」

我們在這個國際社會，靠的就是互相幫忙，雨天收傘，他媽是人嗎？

不要說什麼換其他人更爛的廢話，我們做政治不是在比爛。你不出來靠杯，大家就越做越爛。

對於撐香港的台灣實況，我不是第一天知道，但我都沒說，因為我他媽也不是第一線的人，我也怕自己認知不夠確實。但今天最了解狀況的鐘聖雄都開地球說了，就表示他也希望這個社會、香港的手足知道這個情況，那我就有那個義務要幫他分享。

不管會讓什麼人不開心。

睇清楚發生咩事先

所以我幾時都話楢山節考係一部幾咁優秀既電影
不過再過幾年可能係支共郁手挖洞先
淪陷完之後班廢老冇哂統戰價值
以後支那農村廢老既下場就係香港賤畜廢老既未來

而家見律師 報平安 都唔得 民進黨 陸委真係好幫手呀
屌你老母臭化閪 連原文都未撚睇過屌屌屌
你連條友為香港做過幾多野都唔撚知呀 一味屌
老母 呢度啲人都唔撚進步 痴撚線
台灣熱狗？熱狗做撚過咩實事呀 屌你 講出嚟你老母都覺得羞家

非黑即白到仆街 一係唔幫 一係宣戰 得0同100正一邏輯爆炸嘅弱智仔

雖然係中國報紙
但無可否認大選完之後 台灣的確冇咁關注香港人

某啲姐，唔好當我係其中一個

只係想講屌民進黨就唔代表係共產黨嘅同路人

最簡單既嘢偏偏少人做

我問自己啲台灣人朋友，後生同中年都叫我去英國
後生既就睇英國國際化啲，教育好啲
中年果個分析埋美中台關係

其實世界有幾何真係好有心幫人，一定係有政治盤算

真係收難民已經數澳洲當年喊住批左 3 萬個難民俾中國人，再之前就係越南船民

睇下今次加拿大，話收話收，但成半年都無聲氣，邊個係真左膠，高下立見

唔會有國家同自己d人民講，佢地既國策係歡迎外國人黎偷渡架

唔信佢囉

我當然知

先唔論真心與否？
咁實事有無可能free住放香港人入台灣 先？

最深重既債一定有班廢老份

樓主pin this

點都好過喺香港坐啦

因為上一代垃圾廢中廢老將香港自動送中

屌其實啲人係咪冇睇新聞，或者唔識睇新聞

《中國日報》係全宇宙第一間爆呢個5個手足著草去台灣，之後先搞到陸委會好撚尷尬回應

然後立場新聞咪quote返出來，再寫鐘聖雄承認《中國日報》單新聞係真，因為佢係中間人

然後內文再向民進黨施壓

屌真係咁難明咩？？？

係人 係鬼 我唔會講死
但係唔係民進黨做乜都係啱

明明大家喺香港咁鐘意鬥黃 做無謂嘅批鬥
但係去到國際之間 就會死撐一個立場
even佢做得好唔好 係咪有講冇做

屌民進黨 屌共和黨 = 分化
問題真係佢地做得唔夠 做得唔好 得把口 冇實質做野
點解唔屌得

例如?
相比拎到既政治利益同投資 完全不值一提
反而澳洲就真係幫你搞safety harbour

宣戰就100？ 宣戰先無用阿on9

仲要成班ON9仔禁Like
笑撚死我

文入面邊到話要「講到明會收容偷渡犯」？？

原來批評政府就等如 「借依樣野去打擊民進黨」

自己facebook search鐘聖雄啦

傻閪到你

民進黨憑自己本事贏選舉 點解要幫你地
？

其實咪好似連登WFC南亞難民咁囉

唔好意思借個位

國民教育重返 巴打們我地仲有咩方法對抗...

到底有冇巴打知道教育就快死
一個星期內 有學校將「唱國歌」變為功課
有學生
因為「光時」slogan比人停學 勸埋佢退學

St paul ethics仲直接
開宗名義將國安法加入課程內容

香港教育好快玩完 我地仲有冇方法對抗？

其實1係好危
留意下東沙發生緊咩事先

我所知係多過400個手足過左去
都有收留

大佬你以為自己係邊個啊
一大堆人入嚟仲唔收緊 咁佢地國內啲人點諗啊？
就算話係幫 但其實自己國家先係首要考慮嘅條件
依家你有本事就比你入嚟 唔拒絕你都算係咁啦

師兄真係唔話得 直接開撐

台仔的確熱情係5分鐘熱度, 表面MKTING做完就你死你賤
最多比D豬頭骨(奴隸工, 少少經濟)比你捱一陣, 一陣嫁ja, 你唔自力救濟就898你死你賤

係應該謹慎啲 唔好事事咁衝動

治不了支那豬還治不了你班廢老

真係諗唔起台灣國做過咩實際野
個別台灣人好似雞排妹 館長係撐我地
但宜家講緊一個國家做過啲咩，我諗樓上果個搞亂左

依家唔係無條件批人入嚟喎

就用投資移民去講，咁多年以來都係好寬鬆
突然之間一年多之內「舊制」加辣，再響今年當選冇耐變「新制」

佢對香港個立場係啲乜，大家知

難民都可以合法地入去

“難民”係一個身份，同“偷渡”係兩個概念黎

我無聽過有國家歡迎偷渡，你有聽過可以舉個例

我都係轉貼隔離po樓主嘅轉貼，因為啲留言集中晒係個po

因為好多藍屍用呢個方法移民去台灣玩爛咗

已封鎖會員 賈雨村
五毛都入黎帶風
大概都知呢個post咩事

拉

班文盲唔會睇你呢篇文

咁我問你 你想佢地點幫你？
直接接你去？
有本事到步嘅 要讀書就比你讀書 要做野都比你做啦喎
仲想點？

佢哋偷渡左先做難民

香港係咪冇公民教育先會有成堆傻鳩衛兵

事實係好多香港人己經去左英國,而且你睇下YouTube都知十分鐘廿分鐘手續己經完成

你話台灣開綠燈比留低咁我從結果問你“最終有幾多人” “有冇途徑有居留權”

利申：朋友踢左保,依家全家去左英國己經申請左bno定居

所以對台灣十分失望

//
你要知道在美國，一樣是一堆跟你們長相相似的酸民在喊著幹嘛送美國年輕人去國外赴死。「亞太地區的和平干我們屁事？」

我們在這個國際社會，靠的就是互相幫忙，雨天收傘，他媽是人嗎？

//
又講得無錯

其實點解係呢五個咁奇怪咁 會唔會係同入境手段有關？

i mean 巴打同呱吉學長都咁撐

呢句真 係公海比大陸周到
難聽d講 死左無人知

無錯
就算係英國收我地
最主要都係脫左歐衰失左好多勞動人口
再加上香港送中咁大件事
天時地利人和，英國接收香港人百利而無一害，先會有機會比香港人去英國

台灣收香港人，對台灣國黎講有利有害啦，但台灣國根本唔希罕香港人啲錢/勞動力/人材，所以佢都無咩原因要收我地。

咁單單case唔同既, 不過桐叔保護傘班手足都攞得到簽證同埋可以去讀書, 我又唔覺得台灣冇幫手

「有好多」

咁有幾多啊

依親移民係一項公民權利
佢咪又係收緊呢一部份

最核突係成日口講話撐香港人，實際行動呢？
好似上面個巴打咁講，成個台灣或者台灣政府，有乜嘢實際行動？
真係出聲嘅咪雞扒妹丶館長囉
但亦冇理由期望一個普通民眾可以做到啲乜

唔幫係冇問題嘅，但係唔好成日掛係口邊拎光環搶分

就係非法入境 同 合法入境嘅分別

有得揀 邊個會揀非法入境

所以有案喺身嘅手足 唔好同唔應該諗台灣 直至呢個情況有所改變

成功過到去嘅 比你讀書又比你做野
你期望佢地仲要點幫你？

好多都唔可以公開講明
係要人畫公仔畫出腸既唔係傻就係有目的

無啦
果時講完之後就話要再研究，話啲台灣人驚放埋共狗入去
跟住就一路無左回事，宜家都過左咁耐啦影都無
人地台灣人已經係國內周圍去旅行日日吃喝玩樂
（其實我心諗唔洗放台灣都好多共狗）

但係問題係如果冇passport 之前台灣的確係唯一option 東南亞同支那咁fd

事實上台灣冇欠左香港人喎

連登仔一面講台灣唔接收香港難民,一邊屌假難民黎香港係咩玩法

唔係有冇原因有冇誘因
而係 我哋唔應該被當係選舉口號

既然講得出口要撐香港 應該就要做 要去實現 而唔係講完冇誘因就唔做

一個台灣人叫台灣政府 要為香港人做更多

你：唔使幫咁多

其實比你唔洗被送番去香港甚至支清算已經做夠
人地台灣冇欠我地，立場掉番轉你一樣未必同意國家比埋難民拎福利，幫佢工搵工之類

PTT都大把人笑民進黨關心不介入
但係班友根本完全唔知

而家咪講緊無人會公開講歡迎偷渡，只能做不能說

你係咪蠢到咁都唔明

更多可以點更多？
比埋錢你？
我真係唔撚明

台灣做緊野但好多野都唔講得出口, 如果有人要夾鳩台灣講出口曬CV, 咁對邊個唔著數? 我覺得係班手足

算啦
睇完咪由佢

想點實際法？

你到底有冇睇篇文

同意

人地個政府係咪要開個記招數埋比你睇幫左幾多人先叫做左野?
呢D政治議題好撚敏感嫁大佬....

我無以為我係邊個
我係講大家唔好以為自己係邊個同埋諗到台灣好歡迎香港人

我夠知台灣要考慮自己國家發展
你睇番我另一個留言都有講

台灣收香港人對台灣係有利有害，但台灣本身就唔希罕香港啲錢/勞動力/人材，佢地自給自足完全夠內需，勞動力大把低層台灣人做野。再加上中共既關係，真係無咩原因要開放收香港人。

英國岩岩脫歐，天時地利人和先會咁大方。

你咁樣只係粉飾太平，我覺得佢哋係覺得做得唔夠先出聲

真係有做野 有處理好 自然冇人出嚟講野

冇消息係好消息 呢句係用於公眾 唔適用於家屬/協助者

而家就係連家屬同協助者都冇得知道 跟進呢件事 已經唔係畫公仔畫出腸嘅層次

好多崇台盲粉攻擊我地客觀分析既人

唔講大家都係抗共陣線
76%得票率贏黎既執政就係靠香港人既血肉換翻黎

一早講咗水路唔得 上個post班連登軍師係咁屌我不如行路去

被台灣蔡總統利用完
手足現在毫無價值

樓主唔敢pin

#2 扮睇唔到

睇咗 所以？
要畫出腸？

律師同家屬都唔比見
同大陸個12個有咩分別？

呱吉 （邱威傑，台北市議員，youtuber)
'' 鐘聖雄在過去兩年來，用各種合法非法手段往返香港台灣，運送物資與人員，做了很多事情。他過去一年也隱忍許多，沒公開說過一句重話，如今他感到失望，發表第一線的看法 ''

佢緊係知到內幕先咁講啦，邊個話要開記招數呀？
篇文係上面呀 自己睇啦

台灣算啦
佢搞掂自己先再講

事實又真係無國家有義務
不過係大家信左官腔覺得佢會好幫

有冇諗過你覺得人地做得唔夠, 係因為人地做左唔可以講?

邊撚到話要「畫出腸」？

咪話左跟港澳條例唔立難民法
原來大家期望立難民法 失敬失敬
唔講仲意為想吊蔡英文老母tim

我就pin你呢個reply

Block

而家嘅國民黨係賴共想食支那茶禮係事實
但唔好因為咁就覺得民進黨係絕對正義之師先得㗎
最睇唔過眼嘅係成日個口掛著「香港」嚟攞光環，但係就冇乜行動

有啲嘢冇參與其中，淨係睇表面，你係唔會知，亦唔會願意去知

錯左太天真信政客
尤其小英其實真係一個好出色既政客

就算今日佢回應香港事件
佢一樣可以講得好好安撫到好多人鼓燥既心情

p牌仔

佢似係想講幫唔到 唔係唔想幫

其實同你呢D一般見識冇乜好傾，不過你出到聲都要問候你一下嘅！

Ching呢到規矩唔屌得台狗同風化島㗎
五毛 分化撚 pr公司 自己揀一個

因為一個係真一個係假

你又知之前去台灣果班全部都真

花木蘭係台灣咁多人睇就知咩事

本來同你呢D一般見識嘅人冇乜好傾 不過你出到聲都應該問候你一下嘅，我家族係香港都幾百年，我嘅廣東話都可以塞爆你嘅臭口嘅！返去屋企問下你老豆乜嘢年代偷渡嚟香港重好啦！

要屌都要比台灣人自己屌
香港人求人幫仲要屌人幫得唔夠多是否ON9

用下腦啦
手足走唔到歸走唔到

因為一個人既片面之詞令到香港人唔信台灣任何人先更大鑊

其實根本香港所謂輝煌既時間都係借返黎
人地為自己打生打死果陣香港就食左個時間空間去上位
到而家其他地方打完晒 開始享受
咪輪到香港開始還債

你講左經濟同政治上原因
但最重要係BNO國民身份
法理上對國民確確實實有咁既庇護保證
到時班BNO打到上庭仲撚難睇
英國佬有智慧就係呢到

岩 講漏左
多謝補充

呢篇文係比台灣人睇
台灣人屌自己政黨有乜野問題

仲係香港既人唔該唔好屌曬所有台灣人

唔好非綠即藍嘅概念好冇

都係個句啦

靜靜地啦

個邊有唔小香港人幫手

而家睇時事台真係睇到頭都搖甩
十個有九個都印象論政不求甚解，唔啱聽就屈毛屈PR
得罪講句同黨人黨地啲藍絲廢老根本無分別

因人廢言?
係中國日報打過工又點
你班契弟唔撚係好支持嚴愽士咩 佢直頭幫過共產黨打工WO
傻鳩邏輯要理你? 我係你蔡媽媽師弟係咪可以屌到你上天?
咁撚鐘意蔡媽媽唔去拎番本國中高中公民書去學?

成班文盲

好老實 台灣的確係冇義務去幫香港

不過亦都唔好以為自己真係咁聲大大
蔡英文上一屆執政嘅時候都冇咁大聲
對港澳係採取返以前一貫嘅措施同態度
對支那嘅態度亦都唔見有幾硬

點解？因為因為佢既美國爸爸響亞洲冇乜大舉動
係特朗普去到任期中後階段，佢先至對華採取強硬態度，所以第一步就係要大力撐台灣

但觀乎佢成個國家嘅產業
除咗台積電，仲有啲乜？
最重要嘅法制，一直以來都俾人係批評落後

可以合法離境既 梗係有得揀
無得合法離境既 連台灣都去唔到你可以去邊
去東南亞? 比當地人賣豬仔都唔知咩事

我無話佢藍
但佢好明顯憎綠

人呢 無人覆既？

以香港人身分講呢句係冇錯 - be humble
但確實有班台灣人，佢哋好努力幫手，亦覺得民進黨做得唔夠

呢度既鍵盤戰士都係當手足condom啫
老實講手足安危有燃會care 少左個意淫對像先大獲

我希望大家明白，固然我地希望人地幫，不過絕對唔可以 take for granted。無論幫得少 幫得多，都要講聲多謝，咪搞到神憎鬼厭。因為響哩個時勢，幫多幫少，點幫都要顧慮好多野

所以咪就係 小英做得唔夠
合法地走嘅方法有100個

但係 最撐香港人嘅民進黨 偏偏喺呢個位唔幫香港

明明自己都已經企咗喺中共嘅對立面 而佢地亦都需要香港人去選擇/做國際籌碼

既然都做得第一步 點解唔做多一步去對呢班冇選擇嘅手足有一個好啲嘅對待

叫班野醒目少少有番多少智慧
冇人叫你地仇台 亦都咪撚學人做菜衛兵
真係陰撚公
而家人地政策同外交方向就係食你饅頭
但同時都有唔少台灣人(政客，平民）撐
你有乜野咪搵本簿仔寫低佢記住先囉
好似上年咁話左叫咪撚周街認媽媽又唔撚聽
結果失望又走去人地台仔個邊大吵大鬧
唔係夠慘情墊撚住早就反左面
比番多少政治智慧ＯＫ？

Agger 呀
所以就算屌台灣做得唔夠都唔係我哋有資格屌
但人哋係台灣人屌自己政府就另一件事
都要多謝返人哋俾咁多關注香港

屌你咩，中狗日報，中時旗下果D咪出黎搞笑啦

講到會滅口嗰度就覺得吹大咗俾中共捉會係幸運d？

呢度係兒登

島性係咁 佢地而家主要出力Ｒ緊美國水
你要佢地真心幫你係唔會
事實上唔好見人有票投就當人地係歐美國家
西方普世價值佢地係零 就人文上黎講唔會好支那幾多
（雖然而家佢地好鐘意自己乜野都痴埋歐美一齊講 想做脫亞入歐第二位，但係食相好差）
反而應該主力爭取英國個邊ＢＮＯ權益
同幾十萬甚至上百萬甚至可以動搖政壇既選票力量冇人提
真係唔知講乜野

做多左 真心撐係有
但個黨同政府政策方向大家有眼睇

最撚諷刺嘅係，聞說國民黨裏面有一班元老—死老嘢，個心仲係對港澳有少少情，仲係覺得香港人係處於匪區
不過最冇權力就係呢一班幫唔到啲乜最多發下聲

當然佢下面啲不肖子就已經賴共奶到雪雪聲

淨係知台灣安全過支那好多
Btw中國日報既可信性

好撚多分化狗

講真台灣個政壇真係亂七八糟
用番馬雅基維利思考方式去搵邊撐就得
同埋唔好下下用港式溝通語氣
東亞國家普遍含蓄都會唔鐘意港式語氣
學下人地點樣包裝D語句再出去好過啦

死台狗信得過

當然人地唔會100％積極幫港人
始終台灣利益對佢地黎講先係最重要
但有冇諗過唔公開對佢地都係好事黎？
有時做野唔一定要高調
當然最差情況係好似佢講咁樣
不過肯定點都好過比中国捉囉

大部分台灣人都唔支持同性戀合法化
係民進黨想討好西方國家先搞

佢地啲邏輯錯誤超多

睇吓我啲post幾多負皮

藍到黑既人話幫你著草
人唔笑狗都吠

關Bno個d咩事？
我覺得我都客觀討論
幫同唔幫兩邊都有講
人地幫你係人情唔幫係道理
唔通下下比你入藉先叫幫？
香港人唔好搞臭自己個名啦
想人幫之前都要知自己咩身份地位

應該話係你唔鐘意台灣？

奶台=無需要搞bno
下面果個仲要講邏輯

應該係旺旺財團個中國時報
立場打錯

咁請問美國台海戰爭唔幫台灣係咪都係道理？

理解不能

我幾時有話台灣欠香港,我係話點解香港人要受咁多苦難

幫得唔夠多就比你道德綁架 打造成罪大惡極 真係恐怖
分分鐘大把土生土長既台灣人都未有咁多特殊服務

成班閱讀理解零分
見到中國日報就起哂鋼
係咪應該關心5個手足情況點樣，有冇受到不公平對待呀

Sor冇批過黃店亦冇鬥黃

佢地都當自己手足係condom，其實都無咩好講。一邊話自己好有政治智慧，其實係政治侏儒

中國日報會話你聽 係阿手足比人打緊阿

佢會幫台灣 某程度上都係因為唔想中共佔領到台海 加上台灣個地理位置係太平洋要地
咁民主國家幫番自己友好正常
因為係佢地眼中台灣係有得救
而香港人係流亡 兩件事黎
但美國好大程度上都係先顧美國利益
就好似你都會顧左香港人先顧外國人一樣
冇得逼咖喎
唯有繼續打國際線洗twitter 唔係可以點

反對救香港的人，又有多麼多
其實呢個係真
香港人都係要靠自己

一個post 引晒啲三毛 pr , 見一隻block 一隻

台灣唔做 =英國唔做 =美國唔做 =我唔做 =中國唔做

笑死
因為多你哩d 7頭係到囉

香港對台灣零價值？香港對美國本身都好重要，因為都好影響美國對中政策，台灣作為美國對中國保護傘下之一，係咪有義務有理由去幫助香港？
美國大把人唔想幫台灣，因為唔想理亞太局勢，美國政府係咪應該照跟住民意走？

咩義務 講黎聽下
如果係保護傘其下就要 咁日韓呢？
無人講0價值

真condom

皇天擊殺五毛 死全家 落地獄

日韓主要係對北韓喎師兄

識字嗎？人地只係話早前中國日報曾報導，然後講鍾聖雄fb披露細節。有邊一段是引述5藍媒新聞？

原來係咁.................

行開D啦,ON9仔

佢哋真幫當然最好，唔係我哋亦唯有最後迫於無奈幫臺灣一國兩制。 唇亡齒寒。

繼美國國務卿後，英美議員及外媒陸續為12手足發聲，一齊推高曝光率！

從來香港都係支那響國際舞台上有幾多地位丶俾人有幾多信心嘅一個指標

另一方面，香港亦都係比台灣人嘅一個信任度嘅參考：香港睇上去越係同回歸前一樣，就越係可以有機會統一台灣

事實上，台灣香港兩者嘅關係，係香港收皮，好快到台灣。呢個共識丶呢個想法，一直兩岸三地嘅歷史上存在

只不過係，今一鋪香港突然之間一下子走向收皮，而台灣人彷彿「覺醒」，加上有美國爸爸支持，所以可以硬起來丶可以獨善其身，所以覺得自己可以唔關自己事

但果真如此？

其實呢 我成段既意思係
有時人地幫其他國家前都會先睇左自己國家利益先 係正常不過既事
成段冇提亦冇暗示香港零價值好冇

立場新聞最叻就係呃樓主呢類傻尻

你班傻鳩日日係到黑警死全家到而家有幾多個POPO真係死左全家

兩睇
如果台灣暫時唔想港人過去
呢點可理解

但而家美國已睇出支共唔會滿足於此只會得寸進尺
島鏈未穿都係咁搞滲透, 比佢打穿左島鏈一定軍事上騷擾美國大平洋堆島嶼

台支隨時打仗而且海路 block 咗，台灣唔想手足再被支那綁架

Ching 食藥未？

冇辦法，一早話咗上連登要考試！
十個post九個玩膠

人心難測，短視又肯跪嘅人不在少數。

.

台灣咁做冇問題喎
唔通大大聲講會善待呢五個香港人咩？
雖然呢啲係變咗係相信與否嘅問題
但我覺得被囚喺台灣點都安全過喺中國香港好多

唔駛諗得太複雜
手足如果要著草，敢問一句除左水路去台灣仲可以有乜徐徑？
除非你話台灣真係冧左班手足變左浮屍，走難係求活命，人地俾你有命上岸仲想點，係驚都驚依家支那搞緊東沙去唔到

點止九成呀

文盲？中國日報根本唔撚關事

隔離post copy

1.偷渡客、逾期居留，是移民署入出境管理局的事，扣人不是陸委會的職權
2.公開偷渡客身份的話，香港那邊大概可以由親友開始查協助偷渡的人，不是好事
3.未對外聯繫、未找律師，是當局違反人權還是當事人自己要求，目前不清楚
4.偷渡客依法需遣返，公開這五人的事，未來.....

其實臺灣就係覺得危險先要守護好自己
香港俾支那入侵到同支那一樣
佢用提防支那標準嚟提防香港有咩問題
同美國取消香港關係法，視香港同支那一樣

臺灣係一個國家嚟
做咩要無償幫你一個敵國殖民地

選舉出聲係因為同一個敵人
同你見到有人撞車死撚咗，提自己人要小心係一樣
你會唔會話提單意外但冇幫車禍事主就係虛偽

臺灣守護好自己唔好俾支那用任何方法入侵就好
包括經香港入侵
香港嘅事本來就要香港人自己面對

早前台灣《中國日報》引述消息報道，7 月下旬曾有 5 名香港示威者循海路偷渡至台灣，但船舶中途不夠燃料，漂流到東沙群島後被台灣海巡署截獲，被安置在高雄

係唔關事

宜家就有條友出黎講左少少野，之後人地當選後立嘅法改嘅例就比你當冇左件事

鍾聖雄係咪藍營記者？

根本低調幫先合理

除非美台真係簽好哂軍事條約

唔係台灣根本無可能明牌

你係指收緊移民政策定乜野

咁中國都係好低調咁處理個１２個人。

呢單野根本係支共大外宣

講咁多都哂氣嘅
一陣又俾人話手足老鳳要人幫手
又或者俾人話係五毛 PR公司同分化撚
假膠我都仲可以話佢係扮出嚟
但係啲菜衛兵就真係on9

混淆事聽

除非台灣係低調殺而唔係低調幫 否則中國呢d 極權國家點同民主國家相提並論

各位真係要冷靜，考慮政治現實
手足係台灣百分百好過係支那同香港

多點人質同中共談判時 可以賣貴點

事但上網一搵就有架啦，人地改埋條例本身係要合法境先得，但驚有d人出唔到境，所以宜家只要用任何方法入到台灣境內就受保護同接受申請，呢個亦係12個手足冒險嘅其中一個原因

邊個棄保走佬警方點會唔知？

而家係支那叫台灣依法辦事既話都無辦法
小英都要為台灣人負責

港澳法幾十年前已經有

各位都係叫台灣手足幫手
睇下有無方法立救生艇法案

仲記得上年小英多謝香港，原來當我地係condom

瘦肉精藍綠都屌緊
唔關事

簡單
諗下大陸坐監，香港坐監，台灣坐監
邊樣好啲

中國日報

此post已完

有極多五毛利用緊呢篇報中引述奶共媒體既報導分化緊香港同台灣

個問題係台灣根本就唔想幫香港 把口撐擺明係選舉考量
老實講 連報平安都做唔到一定係台灣有問題
台灣唔想收人可以轉介比西方國家收
twitter都見到好多台灣人話唔踢你走仲想點
仲屌個記者搞事
我心諗佢係局內人 亦都保密咗件事咁耐
一定係知有問題先忍唔住出聲

又唔係困住虐待，唔俾食飯，更或殺咗佢，走難係咁上下；台灣會主動隱藏，唔係政府軟弱，而係民情不容現政府對共太剛烈；反轉去睇，非洲打到仆街，香港人點睇非洲難民？

香港人冇做錯乜，我哋都係咁上下態度對難民。

我呢鋪一定屌柒台灣食人血饅頭
你唔想幫香港人 冇問題
但唔該唔好喺不停公開場合話撐香港
好撚核突呀

佢都幾好笑
走左嗰班 以為大陸 香港會唔知？

香港手足係民進黨condom

share 紅色報紙咩料

依家南海睇到咁實 唔係為左捉偷渡，係因為美國局勢升級。走水路依家真係風頭火勢

隔離post先犀利
用一個post已經將佢變成係共諜之餘，仲要懷疑佢係督12個手足出嚟嘅人

成班傻鳩連登仔

我唔知你弱智定腦殘
本來我都真係唔打算更新住
係都要我出黎屌
屌你老母幫人著草無問題
好多謝你添
但著草到無油比台灣捉到
人地收埋你已經無踢返香港
屌你老母要人公開處理?
好撚多野我地真係唔撚講得
正常途徑 正常捉到偷渡者係踢返原國家
當初都出左新聞講唔處理非正途入境
你係咪想5個手足踢返去被消失丫
重講12個捉左返中國唔知好定唔好
我屌你老母呢D人講既說話黎???
我就係度講
台灣唔係你講無幫我地
你唔係當時人我真係唔知你知幾多
但咪撚講到人地陰鳩我地咁
我地唔係弱智 真係咁我一早去左美國英國
我夠哂條件去任何會庇護既國家
出新聞用下個腦
立場更加唔撚係第一次亂鳩咁出文
我屌你老母我一直唔撚做你地訪問有原因架傻鳩

12/09/2020 S寶

事實佢就係5毛狗BBBBBBBBBBBBBB

你覆𡁵嗰隻都係

我意思係屌台灣係多餘，佢表現正常

前 線 有 嘢 講 2

如果唔講唔想你報平安, 可以話佢地都唔知果個人去左邊

依家搞成咁, 等於一定要回應佢地收留罪犯, 以後台灣人比人捉去做人質, 邊個解決? 台灣唔係加拿大, 加拿大人可以唔去中國, 但台灣太近又同文同種, 好多人要去大陸

我唔覺得冇著數人地國家會幫，無論台灣定五眼都係

知, 但你有無證據佢走左去台灣? 你就唔可以捉返台灣D人去報復.

如果你覺得好笑, 只係因為你唔係企係人地政府立場睇, 佢地都要保護國民架

香港人跪地縮沙就最叻 邊有做錯 種咩因食咩果

咁佢地被選出黎代表國家, 佢地對國民負責, 係自然不過的事, 呢D唔係現實, 而係必然應有的態度.

佢地要果個著數, 唔係香港台灣人比錢佢, 係中共唔可以坐大. 中共坐大, 成個太平洋都係兇險.

賈雨村五毛黎
無須多言

on9，中國時報傳既消息已經好撚可疑啦

陸委會真係好撚危險成日俾傻閪爆有幾多人喺入面

只怕豬隊友

蘋毒果都有份爆響口

毒果垃圾又唔係第一日知
基本上只係一份為猛料乜鳩都出賣得既垃圾報紙
唔洗屌我屌毒果
支持佢既有幾多真係因為佢有質素呀，咪又係佢睇落唔係中共報紙
現實係黎智英親口話唔可以俾位本土派寫文
要翻舊帳大撚把野翻

原來係咁

自己搵下太陸人逃難去台灣的處理手法同香港人，然後唔好加把口，由佢靜雞雞羸啦

其實冇梳
但係有幾個回你留言個陣係咁諗

至於香港人，或者係上一代做得唔夠，又或者係政府問題，不過點都好，我地呢一代人承受咗啲苦難，希望以後嘅香港人可以過得好啲

你真係傻架
佢篇文就講搞家屬,關台灣人咩事?
再者,走佬去台灣根本就通左天,黃國桐大鑼大鼓咁講過,連鏗鏘集都播過,要搞台灣,駛搵呢幾個走佬既做藉口?
我只係知你係冇腦既

聽人講你係五毛, 不過我都應埋你一次

你都痴撚線, 唔見左個人, 一定係去台灣? 唔比去左美國? 澳洲? 你係咪覺得中國以外全世界都叫台灣?

我地成日叫狗condom
咩人會叫我地手足condom
大家心照啦

屌住走
我係大陸,我駛乜理呢幾個人走佬去邊?佢地係第一批人走去台灣?唔係,我要用佢收留暴徒做理由捉幾個台灣人,根本一早可以
呢幾個人晌邊度都好,佢地棄保潛逃係已成定局,搞佢家屬根本幾時都得,關佢地聯唔聯絡到家人報平安乜事?
唔用腦就唔好講野黎比人笑啦

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

你都弱智的, 你連果5個人叫乜名都唔知, 你又知佢家屬係邊個? 棄保潛逃連佢係乜人幫佢走都唔知, 你點知係台灣? 無人知特定某個人, 例如陳大文佢失左蹤, 係咪去左台灣, 定去左越南, 定去左德國, 定去左澳洲, 又或者美國?

爆哂出黎, 咪人人都知係台灣, 中共有哂證據仲唔捉你國民做人質?

你唔好剩係同我講野好唔好, 你分你D on 9比多D人好唔好?

係,願榮譽全歸香港人

我梗係唔知啦,我剩係知你弱智即嘛
幫佢地擔保既人,佢填既住址,唔係一早擔保嗰陣已經有晒資料?要搞要查,好有難度?再衰啲,佢地既出生證明,晌邊個度?七一嗰日插傷警察嗰個,點比人拉既?關鍵根本唔係佢地走去邊,係搞佢地屋企人呀嘛,咁要搵佢地屋企人出黎有乜難度呀?
再者,一早就有人走佬去台灣,大陸駛唔駛要特登搵呢幾個做藉口去郁?你答到未即
不過最後,連台灣自己都認左收左幾個II,你柒夠未即?

拉左成萬人, 起訴兩千幾個, 咁多人棄保, 你知唔知邊個去左台灣?

你又答唔到, 係咪? 你自己一直弱智唔好痴咁埋啦, 會傳染架

以為以個世界非黑即白，灰色地帶就係萬惡不赦，好心做壞事，物理上害死人
再陷台灣政府於進退兩難、國防外交都面臨嚴重危機

阿大佬,你係咪覺得冇拉嗰班冇人會查呀?
咁天真既你?
唔好咁弱智啦

點解要比大家知佢平安？本身就應該落地之後隱姓埋名先
同埋以d事應該檯底下做，浮上水面搞鳩全世界
而家個記者個做法真係比曬口實共匪做

仲以為冇人會知係邊個
連明報記者都搵到出黎訪問,唔好自己以為係就係啦,弱智

點查呀? 問天問地定問邊個呀? 傻仔, 唔見左個人就係台灣?

喂, 你點解唔弱智打多D字呀? 之前唔係成版字架咩? 打兩個字就算? 我乜都無睇到, 只係想知你可以ON 9到邊個程度咋, 打多D字呀唔該, 我等緊你架

講真以d訪問真係害曬全部人

因為你報左平安, 即係知道你去左邊個國家, 即係知道台灣幫左你

咁台灣自己就要食呢個壓力, 佢地會擔心, 佢地國民會比人做人質

相反, 唔出聲, 石沉大海, 無人知佢去左邊, 等於保護埋佢家人. (家人唔知佢去左邊, 中共都無辦法威脅佢家人安全)

講真, 去左台灣唔通殺左你咩, 知道台灣當局收留左你, 已經好夠. 今日唔係一年前, 台灣背後有個美國架, 就算國民黨上台都唔敢送佢地返去大陸啦

阿弱智
呢批係咪第一批人走去台灣呀?就係咁簡單

邊批呀? 有無名呀? 你咁念念不忘智力, 咁你梗知第2批, 第3批, 第4批去哂邊, 講黎聽下

唔係中國日報餵屎比你食, 你連5個人去左台灣都唔知啦 黎啦, 食多啖屎啦唔該

WHO IS 李倩怡?
弱智真係唔好上黎啦

仆街d講，成班人為左滿足自己"想心足平安"好奇心之後害台灣同手足

弱智梗係連TG法庭直播都唔FOLLOW啦
佢地6月冇上COURT已經比人通緝緊
要搞屋企人駛唔駛等中國時報通左天先黎搞呀?
隨時一早MON緊佢全家啦

嘩 如果多幾個國家因為大選而幫香港就好
再好d就個個當選做半年就辭職 補選又再幫過香港

喂，中國日報紅底架wo，呢條友本身又藍到不得了，佢講D野可信程度可以有幾高？

轉自曾韋禎臉書：

好像只有我有做事的左膠是文明社會的敵人

我記得是去年吧！鍾聖雄的管姓前女友，在今周刊還是商業周刊，用鉅細靡遺的專題報導，以巴不得全世界都知道的方式，把台灣人怎麼樣在後站商圈買到所有的裝備，如何送到香港去援助抗中；還把濟南教會怎樣居中穿梭、牽線，都寫得一清二楚；那個有點大頭病的左膠牧師黃春生還很得意地不斷受訪，一一曝光台灣做了哪些事。

然後，中國與香港就知道要如何查禁台灣送過去的物資。

現在是鍾聖雄自己跑出來，說有多少香港人怎麼偷渡台灣，他幫了多少人，怪政府什麼都沒做。

接著，就是更多偷渡香港人直接被送中了。

我不知道這些左膠有什麼病？為什麼很多只能做不能說的事，他們都要敲鑼打鼓地說出來，好像他們的存在感比什麼都重要。

看看美國，再看看台灣，左膠確實就是文明社會的敵人。

對了，台灣最早爆出黑心食品的塑化劑大廠昱伸，也是著名左膠圈阿舍賴昱伸他家開的呢！

#鐘聖雄從來就沒支持過民進黨
#少在那邊裝熟喊失望
#我十年前就看穿你是什麼貨色了

唔通而家鼓勵你出海咩
咁你今年又有乜撚嘢偉論要講啊屌你老母

台灣島內好多台奸

去英國好過。

正式入境同偷渡你識分嫁可?

點去，搭大飛？

隔離十四日+七日個陣冇得見律師同人權組織俾件撚樣放大件事吧
原來係咁咋⋯⋯
最合理理由咪咁，又fake news唔曬咁

更何況冇啦啦見乜律師

要見律師即係起訴啦，咁應該查到啦

這事根本不能公開
合法來台，可以有多種理由延長簽證

偷渡客，台灣沒難民法，只能留置收容所等待遣返

最長收容期100日，百日到前需遣送出境
之前一些政治難民都是三個月內想辦法聯繫第三國接收
這是現行法律，未修法前只能這樣

偷渡上岸，沒人舉報，可以當做沒看到
但這五個是在東沙被救上岸的，你叫官方怎放人？
一放，就是官員違法

人在收容所，沒公開就是持續住，一公開，就要啟動法律遣送出境
是等於待監獄沒錯，但法律未修前就是如此
現再修法等於表明要跟北京對著幹
講難聽點，台灣還沒足夠的民意支持為了港人公開與北京交鋒

咁耐都唔講 12港人單野出左先黎講

又求拎啲嘢出嚟分化

無用架

哦

擺明同共民黨夾埋
另外柯P又出黎妖割
群魔亂舞

想知你上年有咩論據
同埋想問而家台灣係咪唔洗美國照住

這位自由時報的曾大記者，為了挺民進黨搞過幾次假新聞，被PTT八卦版列為拒絕往來戶
他寫的東西可參考，但需存疑

完全同意，能逃到台灣就是已經人身安全。
我也不明聖雄為何要求他們能見律師，這要求很古怪。

唔好屌泛民
你係未想建制贏...

共業

屌支那人係台灣就做返賤民啦，成日突個撚頭出黎廢up